黑警記者會發放不實資料，公然扭曲NYT報導

取自電蟲剪報小組：
「闢謠：
－ NYT 話警方喺政總20樓施放TG，我哋當日冇派員喺政總高處嘅，應該係向天射跌返落嚟。但當日有暴力示威者喺夏慤橋用丫叉同磚頭嘅，於是當日有喺政總4、5樓平台到攻擊嗰啲示威者。」

NYT報導原文：

NYT分析8月5日黑警於金鐘使用tear gas的情況時，使用了以下片段：

NYT明確指出「Officers’ exact position is unclear, but the rounds’ trajectories suggest that the police are stationed on a building high above.」，並沒有肯定地說黑警於政總20樓發放tear gas。

NYT亦列出安全使用tear gas的標準，「Experts say officers should fire tear gas canisters a short distance toward the edges of a crowd.」，如下圖所示：

NYT引述專家發言，從高處發射tear gas本身就有機會死人，與是否係政總20樓發放無關：
Shooting from such a position is reckless, Mr. Bueermann said, because the tear gas canisters fall to the ground at a high speed. Most canisters collected by protesters have been six-inch-round metal shells. “I have never seen that before,” he said. “I think that is hugely problematic. If it hits someone in the head, you could kill them.”

黑警將NYT報導扭曲成「係政總20樓發放tear gas」，無視報導中列出，有關安全使用tear gas的標準，係刻意隱瞞、誤導大眾，亦係公然令NYT的聲譽受到傷害。

黑警記者會以闢謠之名黎散播謠言！

5樓跳落黎都會死人

垃圾黑警,
叫抹黑記者會啦

一單禍必及家人好過勇武遊行十次

烏克蘭防暴警之所以道歉就係因為禍必及家人

香港垃圾，知法犯法

Push

推
推到外國睇到
杯佢

希望大家唔好跌入呢個「係咪20樓發射」既trap，因為從高處發射本身就有問題！

push

黑警一係推，一係講大話
fuck

推比外國睇

黑警係20跳落黎唔死咪信你

垃圾

黑警詭辯會

而家黑警成日講大話 仲邊可信架
一個大話蓋一個大話 次次都比人篤爆

係咪姐係話 香港警察指NYT做假新聞?

推，核彈都唔割

有無英文人FORWARD比NYTIMES

假設粒彈去到最高點, 去到落地面, 用咗5秒, 又假設無空氣阻力, 咁就大概 122m, 5m一層就24樓, 然後著地速度有 49m/s, 就係176.04 km/h,
free fall 計數機自己可以玩下

如果 0.2KG 一粒彈, 落地嗰刻有成 239J

推

侵侵出完聲，大陸唔再定性示威做恐怖主義，一方面減少大陸仇港，一方面捧深圳放風棄港，轉移美國介入香港的大陸視線。
美國介入香港，大陸鷹派抬唔到頭 ，警察唯有轉攻為守，

如果10月1前，侵侵再進一步，土共唯有出賣警察。

新冷戰趨勢係全球反共浪潮，警察企錯邊了。

佢哋話角度問題, 咁落地時間無假喇掛?
本身射上去己經有問題

以史為鑒

講得好啱 唔好俾d警犬帶住走

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

各傳媒早該杯葛黑警記者會

其所謂回答 盡是黑白顛倒 指鹿為馬之回應

一句講晒 9月1 入機場

推比nyt睇，黑警與全世界傳媒為敵大家幫幫手

推比NYT 睇到

黑蛇集團, 有咩會做唔出先?

推上NYT

Quote from "Bug Bug News Clip" (電蟲剪報小組) in Telegram:
()

NYT news report source:

NYT had investigated how the POPO used tear gas in Admiralty, with this video as reference:

NYT pointed out explicitly that "Officers’ exact position is unclear, but the rounds’ trajectories suggest that the police are stationed on a building high above." They do not have explicitly stated that the POPO shot tear gas cans from 20/F of Government HQ.

NYT has also listed the safety standards to use tear gas: "Experts say officers should fire tear gas canisters a short distance toward the edges of a crowd." See below picture:

NYT then quoted an expert said, that shooting tear gas from a high level to the ground may cause death, which does not related to whether do they shoot at 20/F or not:
"Shooting from such a position is reckless, Mr. Bueermann said, because the tear gas canisters fall to the ground at a high speed. Most canisters collected by protesters have been six-inch-round metal shells. “I have never seen that before,” he said. “I think that is hugely problematic. If it hits someone in the head, you could kill them.”"

These POPO twisted the statements in this NYT news report as "shooting tear gas from 20/F of Government HQ", without noticing the code of using tear gas safely listed in the article. This is intentionally concealing and misleading the public, which is also damaging NYT’s reputation publicly.

推到 nyt 睇到
而家係popo 質疑人哋分析
nyt 實反擊倒

仲有佢果D圖我係連登冇見過
都唔知係咪佢自己整

樓主心水清

exactly, that'ｓ the point

話比NYT知黑警誹謗佢fake news

自爆係20樓放?

推比NTY啦

死仆街黑警日撚日出黎講大話

警犬準備交幾多隻狗都無用

而家呢個政府明講大話都冇野制裁到佢地

推到NYT出黎闢謠

傻狗識鬼英文咩

————————————————————-

毋忘所有義士之付出、721、811
無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

:-P

s = ut + 1/2 at²
v= u + at

假闢謠
實抹黑
或者班on9黑警唔識英文

班on9識鬼睇英文咩屌

人地意思明明係話唔應該向天開
真係亂鳩咁講，搵人去信NYT話比佢地知，黑警公開扭曲報導

自爆二十樓射？
屌班狗真係好撚好彩 次次咁樣玩命式攻擊我地 出去嘅人真係要full gear

敵人反對的我們就要堅決擁護
敵人擁護的我們就要堅決反對
禍必及家人

o

唔好意思，借個位。
大陸網民留言要血洗外籍法官、秘密處決港人

［國際文宣］全部入來同我煲大佢！中共恐怖主義抬頭，揚言要砍殺香港人

屌你啦黑警
本身係高處用tear gas都有問題啦
都痴撚線既屌你老母

真
由子女開始入手會易啲

屌佢班人渣真係唔死都冇用
推啊

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

Twitter Reddit 做野

唔係喎？？？
之前唔係有人影到有狗係上面天台咩？？？？？

不能只有我們知道
推畀外媒見識香港警察嘅說非成是

係咪啫係自爆咗有派狗上20樓？

算9數啦 觀塘狗屋對地面開槍又點呀

屌你老母死黑警

up

傻仔黑警自殺式挑機NYT
知唔知人地打過幾多大佬

聽日問下佢個到幾多樓

香港警察 蓄意謀殺

警方繼續展示緊自己嘅 公信力

唔難想像 土共d手段咪就係日日報假野
呢支警隊係中聯辦直接控制

屌你老母垃圾hkp

勇武同國際支援無衝突

角乜野度問題，好明顯已經係高處射落嚟，唔好咁易比佢spin去第二個位

推俾NYT 睇

屌佢老母！

唔係20樓 不過係19樓

黑警又公然屈人

記者會問下班黑警啦
係咪NYT做假新聞屈鳩佢哋

呢個問題好嚴重
一定要佢哋回應

我信佢冇係20樓射，因為佢地果度係21樓

tg可以射到20樓咁高再跌番落嚟！？毅進制先計到呢條數！真係當香港人美國人白痴

PUSH
TWITTER

其實係咪可以告佢高空擲物？
定警犬執行任務期間連高空擲物都唔計犯法？

請填Google Form估計出席人數
請入頻道投票

Q & A
Q1. 我去邊都得, 點知邊度缺人?
A1. TG channel會用嚟作即時發佈~

Q2. 馬路點連?
A2. 不阻塞交通 綠燈連 用創意既手法連~ 又或者唔連~
Q3. 開手機燈點拖手?
A3. 大家一齊右手拎手機 左手拖住隔離既人既右手~
Q4. 幾時要開燈?
A4. 覺得差唔多形成人鏈就開得啦~
Q5. 會唔會有路線圖?
A5. 我地一有確實既路線圖就會公佈~
Q6. 有無dress code?
A6. 無~ 擔心會落雨既人士可以帶傘~
Q7. 除左果三條線外 其他路線係咪你地有份搞?
A7. 係其他網民自發搞既
Q8. 係咪一定要7點到?
A8. 組成人鏈需時都需要熱心既你地幫手! 希望大家可以7點到! 唔能夠7點到既都歡迎到時加入架!!!
Q9. 我果區無集合點 可以去邊?
A9. 麻煩留意Tg channel 邊度唔夠人就去邊度~ 或者3條線隨便去一個位~
Q10. 係咪會有人影相?
A10. 呢個活動既目的之一係想俾全世界都望到香港發生咩事~ 我地歡迎媒體，熱心市民同埋好奇街坊影相~

香港之路 The Hong Kong Way 8.23
19:00集合, 20:00-21-00 組成人鏈
#港島線 #荃灣線 #觀塘線 指定港鐵站外
無Dresscode
唔出馬路，唔塞通道，手拖手企係行人路
如果聽到有熟悉既歌曲(如Do you hear the people sing, Sing hallelujah to the Lord, 海闊天空，光輝歲月等)就加入啦~
各位注意安全，參加者和平理性非暴力，不作出任何違法行為。遇上重大危險人鏈會解散及離開。

觀塘線義工
港島線義工
荃灣線義工
天星小輪
唱歌組

好垃圾

無錯
好似黑警拉將軍澳斬人 拉返黑警虐老
呢啲係佢地應該做

721
811

自爆

推到黑警 仆街

推到nyt 出聲明屌

記者會話葵芳地鐵站只射一發tg
Nyt 篇文話有三次光火
黑警點解釋

因為佢21樓放

［投票］幾號入機場錫春袋好？

問記者會屌警察蓄意謀殺

推俾NYT

NYT手足

發夢睇撚住從天而降